
в jsp страницах использовать некие javabean объекты. Которые будут тонким клиентом,
обращаться к веб-сервису для реализации своей функциональности и предоставлять
результаты в удобном виде для jsp страницы.

Для этого нужно поместить код который использует сервисы то ли в сервлет то ли в javabean объект.
Выполнять его в контейнере сервлетов.

В дз достаточно сделать javabean объекты которые будут клиентами для веб-сервиса
и они будут использовать в jsp страницах либо в сервлетах

AJAX подход использовать не обязательно